Une organisation chaordique est une organisation qui possède à la fois les caractéristiques du chaos et de l'ordre.
Le terme a été inventé par Dee Hock, le fondateur de l'association de service de paiement bancaire VISA. Le mot-valise chaordique fait référence  au chaos et à l'ordre. 
Ce mélange du chaos et de l'ordre est souvent décrit comme une coexistence harmonieuse, présentant les caractéristiques des deux états, sans que ni le comportement chaotique, ni le comportement ordonné ne prédomine.
Certains auteurs [Qui ?] soutiennent que la Nature est largement organisée selon ce principe. En particulier, les organismes vivants et les processus évolutifs par lesquels ces organismes se transforment, sont souvent décrits comme étant de type chaordique. 
Le principe chaordique a aussi été invoqué pour décrire le mode de gouvernance d'organisations humaines, dans les domaines industriels, gouvernementaux ou associatifs, et leurs hybrides.